【細良爆talk｜政治綜援】傳敗選區議員獲公職 劉細良：中聯辦要圈養一班奴才

【細良爆talk｜政治綜援】傳敗選區議員獲公職
劉細良：中聯辦要圈養一班奴才

有傳媒報導，政府約見落選建制派禮賓府茶聚，有意給予工聯會區議員公職，政府發言人表示傳聞「完全虛構」，而特首林鄭月娥就事件回應，建制派的敗選與政府有關係，表示歉意是理所當然，不會跟建制派割席。

劉細良就表示：「背後一定係中聯辦操控，中聯辦要圈養一班奴才，建制派的權力是中聯辦安排的，鐵票亦是中聯辦安排的，種票也是中聯辦安排的；種了20萬票都不夠，區選大敗後，更花四年以公職圈養他們，這就是政治綜援戶！」

有能者居之？非也！擁護中共才是硬道理。「總之你為國家，為共產黨，作違背良心的事就行，中聯辦給香港人很清楚的訊息，只要肯違背良心，黨國便會照顧你一世。」

建制派乞求公職非為錢

坊間傳出，林鄭月娥為建制派安排的公職，月薪可高達八萬，政府發言人表示傳聞虛構，而劉細良認為，一直都不是錢的問題。

「建制派覺得區選大敗是非戰之罪，完全是林鄭拖累。為了四年後捲土重來，需要保持地區曝光，但失去區議員身份，就連同區議員辦事處都失去，故需要一個公職的身份，不完全為了錢，而是為了有權。」

他續指：「例如城規會的公職，你有權的話，地產商才會理你，地產商要更改地區發展規劃和圖則，你有權自然就有錢；又例如地區醫管局的委員，如果你是東區醫院的管治委員，割息肉都可以插隊，這些公職最重要，權力可以衍生更多金錢。」

「建制派收入來源有多少？第一，可以成為上市公司國企、民企的非執董，沒事做但每年收取幾十萬袍金，一年開兩次會；第二，在黨入面所籌募的經費，黨的錢是誰捐的？不就是大陸地產商嗎？」

建制派無恥發爛渣

劉細良認為，很多建制派都是nobody，憑甚麼拿取更多利益。「建制派的不滿是假的，張國鈞憑甚麼做三料議員？你在法律界聽過張國鈞麼？他在法律專業上有成就麼？他只是一個無足輕重的人，還有李慧琼、周浩鼎、劉國勳……由第一日開始，他們就知道要為北京那些不受香港人支持的政策護航，2003年就試過，曾鈺成說『有辱無榮』，怎可能『有辱無榮』？所謂『榮』建制派已經享受過，但到要償還的時候，你就說『原來要還的？』，現在就發爛渣，拿取更多利益。」

政治綜援戶 踐踏民意

香港人以為區選結果已經清晰表達民意，但說時遲那時快，林鄭一個回頭又慰勞建制派，視區選結果為無物。劉細良說：「完全踐踏香港人的選舉精神，香港人爭取雙普選，以為民意可以伸張，大家要聽民意辦事，現在發現是假的；反而落選的人會得到更大的酬勞，給國際社會一個很壞的先例，對香港所承諾的真普選，是一場踐踏民意的遊戲。」

採訪：鄧詠瑤

攝影：林志謙
-----------------------------

【壹週刊直播平台 ChannelNEXT】

全城抗暴 區區論壇同你深度剖析

立即睇

-----------------------------

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!